% @Difficulté 3
% @Canopé https://www.reseau-canope.fr/notice/des-maths-ensemble-et-pour-chacun-2nde.html
% @Niveau 2nde 
% @Theme Statistiques
% @SousTheme Fréquences
% @SousTheme Fractions
\begin{exercice}[Titre=Baccalauréat,Source=Canopé]
Voici un graphique représentant les onze fréquences de réussite au baccalauréat entre 2005 et 2015, toutes filières 
confondues:\par
\smallskip % espace vertical de petite taille
\Reperage[AffichageAbs=3,ValeurOrigine=0.84,ValeurUnitex=0.85,Pasx=10,Unitex=2]{-41/*A,-19/*B,-6/*C,-5/*D,14/*,16/*G,17/*,22/*K,28/*L,38/*,39/*N}
\\En 2014, il y a eu 686 907 candidats au bac (Source : Libération). \\
Que peut-on dire du nombre d'élèves qui ont réussi le bac en 2014 ? 
\end{exercice}

\begin{Solution}
Nous constatons que le graphique est gradué en centièmes. Ainsi, nous lisons que la fréquence minimale est de $\num{0,799}$. Ce qui correspond à un taux de réussite de $\num{79,9}\%$.  
\\Ou encore : au moins  $799$ candidats sont reçus au BAC, sur $\num{1000}$ candidats. 
C'est une situation de proportionnalité : 
\begin{center} \Propor[Math,Stretch=1.2,GrandeurA=Candidats reçus au BAC,GrandeurB=Nombre total de candidats]{799/1000,?/686907} \end{center} \FlechesPD{2}{1}{$\times\num{0.799}$}
$x=0,799 \times \num{686907}=\num{558838,693}$
De même la fréquence maximale est de $\num{0,879} \times \num{686907} = \num{603791,253}$ \\
En 2014, entre $\num{558839}$ et \num{603791} candidats ont réussi le BAC, sur $\num{686907}$ candidats présents.
\\
\end{Solution}